\beginsong
\songname{Jožin z bažin\pom}
\songautor{Ivan Mládek}

\verse
[Ami]Jedu takhle tábořit [E]{}Škodou 100 na [Ami]Oravu,
spěchám, proto riskuji, pro[E]jíždím přes Mo[Ami]ravu.
[G7]{}Řádí tam to stra[C]{}šidlo, [G7]vystupuje z ba[C]{}žin[E],
[Ami]{}žere hlavně Pražáky a [E]jmenuje se [Ami]Jožin[G7]. 
\endverse

\refrain
[C]Jožin z bažin močálem se plí[G7]{}ží,
Jožin z bažin k vesnici se blí[C]{}ží,
Jožin z bažin už si zuby brou[G7]sí,
Jožin z bažin kouše, saje, rdou[C]sí.
Na [F]Jožina z [C]bažin, [G]koho by to napadlo[C], 
[F]platí jen a [C]pouze práš[G]kovací letadlo[C E]. 
\endrefrain

\verse
Projížděl jsem Moravou směrem na Vizovice,
přivítal mě předseda, řek' mi u slivovice:
„Živého či mrtvého Jožina kdo přivede,
tomu já dám za ženu dceru a půl JZD!“
\endverse
\newpage
\verse
Říkám: „Dej mi, předsedo, letadlo a prášek,
Jožina ti přivedu, nevidím v tom háček.“
Předseda mi vyhověl, ráno jsem se vznesl,
na Jožina z letadla prášek pěkně klesl.
\endverse

\refrain
Jožin z bažin už je celý bílý,
Jožin z bažin z močálu ven pílí,
Jožin z bažin dostal se na kámen,
Jožin z bažin --- tady je s ním amen!
Jožina jsem dostal, už ho držím, johoho,
dobré každé lóve, prodám já ho do ZOO.
\endrefrain

\endsong

